2020-09-02 本港新增8宗新型肺炎確診 全部本地感染4宗源頭不明

本港新增8宗新型肺炎確診，全部屬本地個案。另有10宗以下的初步陽性個案。

確診個案中，4宗與之前的個案有關，包括兩名匡智梨木樹宿舍的院友，至今這院舍有6名照顧者及14名院友確診。另外，兩名新增確診者與確診家人有關。

至於4宗個案找不到源頭，包括一名70歲的退休男子，住在旺角維景酒店。他於7月中由台灣來港，等候返內地。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，這名男子除了到過彩虹邨探望母親及旺角街市，平時無特別活動。另一名61歲確診男子，在大圍交通城做維修汽車工作。另一名住在天后、在迪士尼樂園做裝修工程的45歲男子亦確診。

另一名確診者是87歲男子，也是住在旺角維景酒店數個月，正等候返內地。他與另一名確診者住同一層，但並不相識。這名男子於上月27日由救護車送往廣華醫院急症室，當時昏迷，需要急救。他本身有長期病患，送院時沒有發燒，亦無接觸史。他送院時情況已很差，之後離世。